{"1": {"name_fr": "noyer", "name_sc_ansm": "Juglans regia L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille"], "id": "8"}], "gbif": {"name_sc": "Juglans regia L.", "id": "3054368"}, "id": 1}, "2": {"name_fr": "hysope", "name_sc_ansm": "Hyssopus officinalis L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille", "sommit\u00e9 fleurie"], "id": "20"}], "gbif": {"name_sc": "Hyssopus officinalis L.", "id": "5341387"}, "id": 2}, "3": {"name_fr": "tormentille", "name_sc_ansm": "Potentilla erecta", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["rhizome"], "id": "8"}], "gbif": {"name_sc": "Potentilla erecta (L.) R\u00e4uschel", "id": "7874143"}, "id": 3}, "4": {"name_fr": "ginseng", "name_sc_ansm": "Aralia quinquefolia", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["racine"], "id": "14"}], "gbif": {"name_sc": "Panax quinquefolius L.", "id": "5372246"}, "id": 4}, "5": {"name_fr": "salicaire", "name_sc_ansm": "Lythrum salicaria L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["sommit\u00e9 fleurie"], "id": "8"}, {"parts": ["sommit\u00e9 fleurie"], "id": "3"}], "gbif": {"name_sc": "Lythrum salicaria L.", "id": "3188736"}, "id": 5}, "6": {"name_fr": "bourrache", "name_sc_ansm": "Borago officinalis L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["sommit\u00e9 fleurie"], "id": "20"}, {"parts": ["fleur"], "id": "22"}], "gbif": {"name_sc": "Borago officinalis L.", "id": "2926110"}, "id": 6}, "7": {"name_fr": "camomille (grande)", "name_sc_ansm": "Tanacetum parthenium (L.) Schultz Bip.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["partie a\u00e9rienne"], "id": "9"}], "gbif": {"name_sc": "Tanacetum parthenium Sch.Bip.", "id": "3118430"}, "id": 7}, "8": {"name_fr": "ang\u00e9lique", "name_sc_ansm": "Angelica archangelica L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["partie souterraine"], "id": "5"}, {"parts": ["partie souterraine"], "id": "6"}], "gbif": {"name_sc": "Angelica archangelica L.", "id": "5371808"}, "id": 8}, "9": {"name_fr": "bouillon blanc", "name_sc_ansm": "Verbascum thapsus L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["fleur"], "id": "19"}, {"parts": ["fleur"], "id": "6"}], "gbif": {"name_sc": "Verbascum thapsus L.", "id": "3171949"}, "id": 9}, "10": {"name_fr": "armoise", "name_sc_ansm": "", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille", "sommit\u00e9 fleurie"], "id": "9"}, {"parts": ["feuille", "sommit\u00e9 fleurie"], "id": "13"}], "id": 10}, "11": {"name_fr": "paullinia", "name_sc_ansm": "Paullinia cupana Kunth.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["graine", "guarana"], "id": "8"}, {"parts": ["graine", "guarana"], "id": "15"}, {"parts": ["graine", "guarana"], "id": "14"}], "gbif": {"name_sc": "Paullinia cupana Kunth", "id": "3189949"}, "id": 11}, "12": {"name_fr": "pin sylvestre", "name_sc_ansm": "Pinus sylvestris L.", "gbif": {"name_sc": "Pinus sylvestris L.", "id": "5285637"}, "saveur": ["bourgeon"], "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["bourgeon"], "id": "19"}, {"parts": ["bourgeon"], "id": "20"}], "id": 12}, "13": {"name_fr": "\u00e9glantier", "name_sc_ansm": "Rosa canina L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["pseudo-fruit = cynorrhodon"], "id": "14"}, {"parts": ["pseudo-fruit = cynorrhodon"], "id": "16"}], "gbif": {"name_sc": "Rosa canina L.", "id": "3002461"}, "id": 13}, "14": {"name_fr": "calament", "name_sc_ansm": "Satureja menthifolia", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["sommit\u00e9 fleurie"], "id": "5"}, {"parts": ["sommit\u00e9 fleurie"], "id": "6"}], "gbif": {"name_sc": "Clinopodium menthifolium (Host) Stace", "id": "3883897"}, "id": 14}, "15": {"name_fr": "marrube blanc", "name_sc_ansm": "Marrubium vulgare L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["partie a\u00e9rienne fleurie"], "id": "19"}, {"parts": ["partie a\u00e9rienne fleurie"], "id": "20"}], "gbif": {"name_sc": "Marrubium vulgare L.", "id": "2927069"}, "id": 15}, "16": {"name_fr": "carvi", "name_sc_ansm": "Carum carvi L.", "gbif": {"name_sc": "Carum carvi L.", "id": "3034714"}, "saveur": ["fruit"], "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["fruit"], "id": "5"}, {"parts": ["fruit"], "id": "6"}], "id": 16}, "17": {"name_fr": "violette", "name_sc_ansm": "Viola calcarata L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["fleur"], "id": "19"}], "gbif": {"name_sc": "Viola calcarata L.", "id": "7296469"}, "id": 17}, "18": {"name_fr": "eschscholtzia", "name_sc_ansm": "Eschscholtzia californica Cham.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["partie a\u00e9rienne fleurie"], "id": "18"}], "gbif": {"name_sc": "Eschscholzia californica Cham.", "id": "2888380"}, "id": 18}, "19": {"name_fr": "serpolet", "name_sc_ansm": "Thymus serpyllum L. sensulatiore", "gbif": {"name_sc": "Thymus serpyllum L.", "id": "6409622"}, "saveur": ["partie a\u00e9rienne fleurie"], "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["partie a\u00e9rienne fleurie"], "id": "19"}, {"parts": ["partie a\u00e9rienne fleurie"], "id": "5"}], "id": 19}, "20": {"name_fr": "mat\u00e9", "name_sc_ansm": "Ilex paraguariensis St.-Hil.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille"], "id": "15"}, {"parts": ["feuille"], "id": "14"}, {"parts": ["feuille"], "id": "22"}], "gbif": {"name_sc": "Ilex paraguariensis A.St.-Hil.", "id": "5414252"}, "id": 20}, "21": {"name_fr": "buchu", "name_sc_ansm": "Agathosma betulina (Berg.) Pill.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille"], "id": "22"}, {"parts": ["feuille"], "id": "23"}], "gbif": {"name_sc": "Agathosma betulina (Bergius) Pillans", "id": "3190125"}, "id": 21}, "22": {"name_fr": "verveine odorante", "name_sc_ansm": "Aloysia citriodora Palau", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille"], "id": "18"}, {"parts": ["feuille"], "id": "5"}], "gbif": {"name_sc": "Aloysia citriodora Palau", "id": "5341164"}, "id": 22}, "23": {"name_fr": "pissenlit", "name_sc_ansm": "Taraxacum officinale Web.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["racine", "partie a\u00e9rienne"], "id": "10"}, {"parts": ["racine"], "id": "7"}, {"parts": ["partie a\u00e9rienne", "racine"], "id": "22"}], "gbif": {"name_sc": "Taraxacum officinale (L.) Weber", "id": "8121923"}, "id": 23}, "24": {"name_fr": "guimauve", "name_sc_ansm": "Althaea officinalis L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille", "fleur"], "id": "24"}, {"parts": ["feuille", "fleur"], "id": "19"}, {"parts": ["feuille", "fleur"], "id": "6"}], "gbif": {"name_sc": "Althaea officinalis L.", "id": "3152520"}, "id": 24}, "25": {"name_fr": "bugrane", "name_sc_ansm": "Ononis spinosa L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["racine"], "id": "7"}, {"parts": ["racine"], "id": "22"}, {"parts": ["racine"], "id": "23"}], "gbif": {"name_sc": "Ononis spinosa L.", "id": "2977149"}, "id": 25}, "26": {"name_fr": "chardon-marie", "name_sc_ansm": "Silybum marianum (L.) Gaertn.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["fruit"], "id": "11"}], "gbif": {"name_sc": "Silybum marianum Gaertn.", "id": "3145214"}, "id": 26}, "27": {"name_fr": "saule", "name_sc_ansm": "Salix sp.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["\u00e9corce"], "id": "12"}, {"parts": ["\u00e9corce"], "id": "21"}, {"parts": ["\u00e9corce"], "id": "17"}], "id": 27}, "28": {"name_fr": "kolatier", "name_sc_ansm": "Cola acuminata", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["noix de kola"], "id": "14"}], "gbif": {"name_sc": "Cola acuminata Schott & Endl.", "id": "5406685"}, "id": 28}, "29": {"name_fr": "curcuma", "name_sc_ansm": "Curcuma domestica Vahl", "gbif": {"name_sc": "Curcuma longa L.", "id": "2757624"}, "saveur": ["rhizome"], "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["rhizome"], "id": "11"}, {"parts": ["rhizome"], "id": "10"}, {"parts": ["rhizome"], "id": "13"}], "aspect": ["rhizome"], "id": 29}, "30": {"name_fr": "anis", "name_sc_ansm": "Pimpinella anisum L.", "gbif": {"name_sc": "Pimpinella anisum L.", "id": "8080300"}, "saveur": ["fruit"], "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["fruit"], "id": "5"}, {"parts": ["fruit"], "id": "6"}], "id": 30}, "31": {"name_fr": "aneth", "name_sc_ansm": "Anethum graveolens L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["fruit"], "id": "10"}, {"parts": ["fruit"], "id": "5"}, {"parts": ["fruit"], "id": "22"}, {"parts": ["fruit"], "id": "6"}], "gbif": {"name_sc": "Anethum graveolens L.", "id": "3034646"}, "id": 31}, "32": {"name_fr": "coquelicot", "name_sc_ansm": "Papaver rhoeas L.", "gbif": {"name_sc": "Papaver rhoeas L.", "id": "2888443"}, "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["p\u00e9tale"], "id": "1"}, {"parts": ["p\u00e9tale"], "id": "18"}, {"parts": ["p\u00e9tale"], "id": "19"}], "aspect": ["p\u00e9tale"], "id": 32}, "33": {"name_fr": "oranger amer", "name_sc_ansm": "Citrus aurantium L.", "gbif": {"name_sc": "Citrus aurantium L.", "id": "8077391"}, "saveur": ["fleur", "\u00e9picarpe et m\u00e9socarpe"], "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["\u00e9picarpe et m\u00e9socarpe"], "id": "18"}, {"parts": ["\u00e9picarpe et m\u00e9socarpe"], "id": "13"}, {"parts": ["\u00e9picarpe et m\u00e9socarpe"], "id": "16"}], "id": 33}, "34": {"name_fr": "fumeterre", "name_sc_ansm": "Fumaria officinalis L. et", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["partie a\u00e9rienne"], "id": "10"}, {"parts": ["partie a\u00e9rienne"], "id": "7"}], "gbif": {"name_sc": "Fumaria officinalis L.", "id": "5334217"}, "id": 34}, "35": {"name_fr": "orthosiphon", "name_sc_ansm": "Orthosiphon stamineus Benth.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille", "tige feuill\u00e9e"], "id": "15"}, {"parts": ["feuille", "tige feuill\u00e9e"], "id": "7"}, {"parts": ["feuille", "tige feuill\u00e9e"], "id": "22"}], "gbif": {"name_sc": "Orthosiphon aristatus (Blume) Miq.", "id": "7308026"}, "id": 35}, "36": {"name_fr": "\u00e9leuth\u00e9rocoque", "name_sc_ansm": "Eleutherococcus senticosus (Rupr. ex Maxim.) Maxim.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["partie souterraine"], "id": "14"}], "gbif": {"name_sc": "Eleutherococcus senticosus Maxim.", "id": "3035369"}, "id": 36}, "37": {"name_fr": "polygala", "name_sc_ansm": "", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["racine"], "id": "19"}], "id": 37}, "38": {"name_fr": "matricaire", "name_sc_ansm": "Matricaria recutita L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["fleur"], "id": "13"}, {"parts": ["fleur de"], "id": "5"}], "gbif": {"name_sc": "Chamomilla chamomilla L.", "id": "8058861"}, "id": 38}, "39": {"name_fr": "thym", "name_sc_ansm": "Thymus vulgaris L.", "gbif": {"name_sc": "Thymus vulgaris L.", "id": "5341442"}, "saveur": ["feuille", "fleur"], "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille", "fleur"], "id": "19"}, {"parts": ["feuille", "fleur"], "id": "5"}], "id": 39}, "40": {"name_fr": "bleuet", "name_sc_ansm": "Centaurea cyanus L.", "gbif": {"name_sc": "Cyanus segetum Hill", "id": "5386012"}, "ind_mel_tis_ansm": [], "aspect": ["capitule"], "id": 40}, "41": {"name_fr": "hamam\u00e9lis", "name_sc_ansm": "Hamamelis virginiana L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille"], "id": "3"}], "gbif": {"name_sc": "Hamamelis virginiana L.", "id": "3152827"}, "id": 41}, "42": {"name_fr": "ballote noire", "name_sc_ansm": "Ballota nigra L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["sommit\u00e9 fleurie"], "id": "19"}, {"parts": ["sommit\u00e9 fleurie"], "id": "18"}], "gbif": {"name_sc": "Ballota nigra L.", "id": "2926894"}, "id": 42}, "43": {"name_fr": "sauge trilob\u00e9e", "name_sc_ansm": "Salvia fruticosa Mill.", "gbif": {"name_sc": "Salvia fruticosa Mill.", "id": "6412283"}, "saveur": ["feuille"], "ind_mel_tis_ansm": [], "id": 43}, "44": {"name_fr": "cannelier de ceylan", "name_sc_ansm": "Cinnamomum verum J.S. Presl.", "gbif": {"name_sc": "Cinnamomum verum J.Presl", "id": "3033987"}, "saveur": ["\u00e9corce de tige"], "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["\u00e9corce de tige"], "id": "5"}, {"parts": ["\u00e9corce de tige"], "id": "14"}, {"parts": ["\u00e9corce de tige"], "id": "16"}], "id": 44}, "45": {"name_fr": "camomille romaine", "name_sc_ansm": "Anthemis nobilis L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["fleur"], "id": "5"}, {"parts": ["fleur"], "id": "6"}], "gbif": {"name_sc": "Chamaemelum nobile All.", "id": "5391599"}, "id": 45}, "46": {"name_fr": "sarriette des montagnes", "name_sc_ansm": "Satureja montana L.", "gbif": {"name_sc": "Satureja montana L.", "id": "2926884"}, "saveur": ["sommit\u00e9 fleurie"], "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["sommit\u00e9 fleurie"], "id": "5"}], "id": 46}, "47": {"name_fr": "lavande", "name_sc_ansm": "Lavandula angustifolia Mill.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["fleur"], "id": "18"}], "gbif": {"name_sc": "Lavandula angustifolia Mill.", "id": "2927305"}, "id": 47}, "48": {"name_fr": "verveine officinale", "name_sc_ansm": "Verbena officinalis L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["partie a\u00e9rienne"], "id": "22"}], "gbif": {"name_sc": "Verbena officinalis L.", "id": "2925529"}, "id": 48}, "49": {"name_fr": "th\u00e9ier", "name_sc_ansm": "Camellia sinensis (L.) Kuntze", "gbif": {"name_sc": "Camellia sinensis Kuntze", "id": "3189635"}, "saveur": ["feuille"], "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille"], "id": "8"}, {"parts": ["feuille"], "id": "15"}, {"parts": ["feuille"], "id": "14"}, {"parts": ["feuille"], "id": "22"}], "id": 49}, "50": {"name_fr": "pens\u00e9e sauvage", "name_sc_ansm": "Viola arvensis Murray", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["partie a\u00e9rienne fleurie"], "id": "19"}, {"parts": ["partie a\u00e9rienne fleurie"], "id": "4"}, {"parts": ["partie a\u00e9rienne fleurie"], "id": "6"}], "gbif": {"name_sc": "Viola arvensis Murray", "id": "5331235"}, "id": 50}, "51": {"name_fr": "myrtille", "name_sc_ansm": "Vaccinium myrtillus L.", "gbif": {"name_sc": "Vaccinium myrtillus L.", "id": "2882833"}, "saveur": ["fruit"], "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["fruit"], "id": "8"}, {"parts": ["fruit"], "id": "3"}, {"parts": ["fruit"], "id": "2"}, {"parts": ["fruit"], "id": "6"}], "id": 51}, "52": {"name_fr": "gattilier", "name_sc_ansm": "Vitex agnus", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["fruit"], "id": "9"}, {"parts": ["fruit"], "id": "18"}], "gbif": {"name_sc": "Vitex agnus-castus L.", "id": "2925562"}, "id": 52}, "53": {"name_fr": "menthe poivr\u00e9e", "name_sc_ansm": "Mentha x piperita L.", "gbif": {"name_sc": "Mentha piperita L.", "id": "8707933"}, "saveur": ["feuille"], "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille"], "id": "11"}, {"parts": ["feuille"], "id": "5"}, {"parts": ["feuille"], "id": "7"}, {"parts": ["feuille"], "id": "6"}], "id": 53}, "54": {"name_fr": "temoe-lawacq", "name_sc_ansm": "Curcuma xanthorrhiza Roxb.", "gbif": {"name_sc": "Curcuma xanthorrhiza D.Dietr.", "id": "3990387"}, "saveur": ["rhizome"], "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["rhizome"], "id": "11"}, {"parts": ["rhizome"], "id": "10"}, {"parts": ["rhizome"], "id": "13"}], "aspect": ["rhizome"], "id": 54}, "55": {"name_fr": "passiflore", "name_sc_ansm": "Passiflora incarnata L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["partie a\u00e9rienne"], "id": "1"}, {"parts": ["partie a\u00e9rienne"], "id": "18"}], "gbif": {"name_sc": "Passiflora incarnata L.", "id": "2874218"}, "id": 55}, "56": {"name_fr": "tilleul", "name_sc_ansm": "Tilia platyphyllos Scop.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["\u00e9corce"], "id": "10"}, {"parts": ["\u00e9corce"], "id": "7"}, {"parts": ["\u00e9corce"], "id": "22"}, {"parts": ["fleur"], "id": "18"}], "gbif": {"name_sc": "Tilia platyphyllos Scop.", "id": "3152048"}, "id": 56}, "57": {"name_fr": "callune vulgaire", "name_sc_ansm": "Calluna vulgaris (L.) Hull.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["sommit\u00e9 fleurie"], "id": "22"}, {"parts": ["sommit\u00e9 fleurie"], "id": "23"}], "gbif": {"name_sc": "Calluna vulgaris (L.) Hull", "id": "2882482"}, "id": 57}, "58": {"name_fr": "ma\u00efs", "name_sc_ansm": "Zea mays L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["style"], "id": "15"}, {"parts": ["style"], "id": "7"}, {"parts": ["style"], "id": "22"}], "gbif": {"name_sc": "Zea mays L.", "id": "5290052"}, "id": 58}, "59": {"name_fr": "bistorte", "name_sc_ansm": "Polygonum bistorta L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["partie souterraine"], "id": "8"}, {"parts": ["partie souterraine"], "id": "3"}], "gbif": {"name_sc": "Bistorta officinalis Delarbre", "id": "6390806"}, "id": 59}, "60": {"name_fr": "quinquina", "name_sc_ansm": "", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["\u00e9corce"], "id": "13"}, {"parts": ["\u00e9corce"], "id": "12"}, {"parts": ["\u00e9corce"], "id": "16"}], "id": 60}, "61": {"name_fr": "gentiane", "name_sc_ansm": "Gentiana lutea L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["racine"], "id": "13"}], "gbif": {"name_sc": "Gentiana lutea L.", "id": "3170040"}, "id": 61}, "62": {"name_fr": "muscadier aromatique", "name_sc_ansm": "Myristica fragrans Houtt.", "gbif": {"name_sc": "Myristica fragrans Houtt.", "id": "5406817"}, "saveur": ["noix de muscade"], "ind_mel_tis_ansm": [], "id": 62}, "63": {"name_fr": "busserole", "name_sc_ansm": "Arctostaphylos uva-ursi (L.) Spreng.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille"], "id": "22"}, {"parts": ["feuille"], "id": "23"}], "gbif": {"name_sc": "Arctostaphylos uva-ursi Spreng.", "id": "2882580"}, "id": 63}, "64": {"name_fr": "r\u00e9glisse", "name_sc_ansm": "Glycyrrhiza glabra L.", "gbif": {"name_sc": "Glycyrrhiza glabra L.", "id": "2965732"}, "saveur": ["racine"], "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["racine"], "id": "19"}, {"parts": ["racine"], "id": "5"}], "id": 64}, "65": {"name_fr": "ronce", "name_sc_ansm": "Rubus sp.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille"], "id": "8"}, {"parts": ["feuille"], "id": "3"}], "id": 65}, "66": {"name_fr": "chiendent", "name_sc_ansm": "Elymus repens", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["rhizome"], "id": "15"}, {"parts": ["rhizome"], "id": "7"}, {"parts": ["rhizome"], "id": "22"}], "gbif": {"name_sc": "Elymus repens (L.) Gould", "id": "5290299"}, "id": 66}, "67": {"name_fr": "boldo", "name_sc_ansm": "Peumus boldus Molina", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille"], "id": "10"}, {"parts": ["feuille"], "id": "7"}], "gbif": {"name_sc": "Peumus boldus Molina.", "id": "3034108"}, "id": 67}, "68": {"name_fr": "houblon", "name_sc_ansm": "Humulus lupulus L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["inflorescence femelle"], "id": "18"}, {"parts": ["inflorescence femelle"], "id": "13"}], "gbif": {"name_sc": "Humulus lupulus L.", "id": "2984535"}, "id": 68}, "69": {"name_fr": "olivier", "name_sc_ansm": "Olea europaea L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille"], "id": "7"}, {"parts": ["feuille"], "id": "22"}], "gbif": {"name_sc": "Olea europaea L.", "id": "5415040"}, "id": 69}, "70": {"name_fr": "vigne rouge", "name_sc_ansm": "Vitis vinifera L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille"], "id": "3"}, {"parts": ["feuille"], "id": "2"}], "gbif": {"name_sc": "Vitis vinifera L.", "id": "5372392"}, "id": 70}, "71": {"name_fr": "carragh\u00e9nanes", "name_sc_ansm": "", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": [], "id": "24"}], "id": 71}, "72": {"name_fr": "fenugrec", "name_sc_ansm": "Trigonella foenum-graecum L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["graine"], "id": "16"}], "gbif": {"name_sc": "Trigonella foenum-graecum L.", "id": "5360475"}, "id": 72}, "73": {"name_fr": "aub\u00e9pine", "name_sc_ansm": "Crataegus laevigata", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["fleur", "sommit\u00e9 fleurie"], "id": "1"}, {"parts": ["fleur", "sommit\u00e9 fleurie"], "id": "18"}], "gbif": {"name_sc": "Crataegus laevigata DC.", "id": "8252683"}, "id": 73}, "74": {"name_fr": "bruy\u00e8re cendr\u00e9e", "name_sc_ansm": "Erica cinerea L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["fleur"], "id": "22"}, {"parts": ["fleur"], "id": "23"}], "gbif": {"name_sc": "Erica cinerea L.", "id": "5333411"}, "id": 74}, "75": {"name_fr": "bourse \u00e0 pasteur", "name_sc_ansm": "Capsella bursa", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["partie a\u00e9rienne fleurie"], "id": "3"}], "gbif": {"name_sc": "Capsella bursa-pastoris Medik.", "id": "5375388"}, "id": 75}, "76": {"name_fr": "noisetier", "name_sc_ansm": "Corylus avellana L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille"], "id": "8"}, {"parts": ["feuille"], "id": "3"}], "gbif": {"name_sc": "Corylus avellana L.", "id": "2875979"}, "id": 76}, "77": {"name_fr": "g\u00e9ranium herbe \u00e0 robert", "name_sc_ansm": "Geranium robertianum L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["partie a\u00e9rienne fleurie"], "id": "8"}], "gbif": {"name_sc": "Geranium robertianum L.", "id": "2890668"}, "id": 77}, "78": {"name_fr": "sureau", "name_sc_ansm": "Sambucus nigra L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["fleur"], "id": "15"}, {"parts": ["fleur"], "id": "7"}, {"parts": ["fleur"], "id": "22"}], "gbif": {"name_sc": "Sambucus nigra L.", "id": "2888728"}, "id": 78}, "79": {"name_fr": "cassissier", "name_sc_ansm": "Ribes nigrum L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille"], "id": "15"}, {"parts": ["feuille"], "id": "21"}, {"parts": ["feuille"], "id": "22"}, {"parts": ["feuille"], "id": "7"}], "gbif": {"name_sc": "Ribes nigrum L.", "id": "2986192"}, "id": 79}, "80": {"name_fr": "alch\u00e9mille", "name_sc_ansm": "Alchemilla xanthochlora", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["partie a\u00e9rienne"], "id": "8"}, {"parts": ["partie a\u00e9rienne"], "id": "3"}], "gbif": {"name_sc": "Alchemilla xanthochlora Rothm.", "id": "3028198"}, "id": 80}, "81": {"name_fr": "ortie", "name_sc_ansm": "Urtica urens L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille"], "id": "4"}, {"parts": ["feuille"], "id": "22"}, {"parts": ["feuille"], "id": "21"}], "gbif": {"name_sc": "Urtica urens L.", "id": "5361815"}, "id": 81}, "82": {"name_fr": "mauve", "name_sc_ansm": "Malva sylvestris L.", "gbif": {"name_sc": "Malva sylvestris L.", "id": "3152374"}, "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille", "fleur"], "id": "24"}, {"parts": ["feuille", "fleur"], "id": "19"}, {"parts": ["feuille", "fleur"], "id": "6"}], "aspect": ["fleur"], "id": 82}, "83": {"name_fr": "origan", "name_sc_ansm": "Origanum vulgare L.", "gbif": {"name_sc": "Origanum vulgare L.", "id": "2926612"}, "saveur": ["feuille", "fleur"], "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille"], "id": "5"}, {"parts": ["feuille"], "id": "20"}], "id": 83}, "84": {"name_fr": "aigremoine", "name_sc_ansm": "Agrimonia eupatoria L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["sommit\u00e9 fleurie"], "id": "8"}, {"parts": ["sommit\u00e9 fleurie"], "id": "3"}], "gbif": {"name_sc": "Agrimonia eupatoria L.", "id": "3001956"}, "id": 84}, "85": {"name_fr": "fenouil amer", "name_sc_ansm": "Foeniculum vulgare Mill. Var. vulgare", "gbif": {"name_sc": "Foeniculum vulgare Mill.", "id": "3034922"}, "saveur": ["fruit"], "ind_mel_tis_ansm": [], "id": 85}, "86": {"name_fr": "pr\u00eale", "name_sc_ansm": "Equisetum arvense L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["partie a\u00e9rienne st\u00e9rile"], "id": "15"}, {"parts": ["partie a\u00e9rienne st\u00e9rile"], "id": "7"}, {"parts": ["partie a\u00e9rienne st\u00e9rile"], "id": "22"}], "gbif": {"name_sc": "Equisetum arvense L.", "id": "7924597"}, "id": 86}, "87": {"name_fr": "fr\u00eane", "name_sc_ansm": "", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille"], "id": "15"}, {"parts": ["feuille"], "id": "21"}, {"parts": ["feuille"], "id": "22"}, {"parts": ["feuille"], "id": "7"}], "id": 87}, "88": {"name_fr": "solidage", "name_sc_ansm": "", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["sommit\u00e9 fleurie"], "id": "7"}], "id": 88}, "89": {"name_fr": "pied de chat", "name_sc_ansm": "Gnaphalium dioicum L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["capitule"], "id": "19"}], "gbif": {"name_sc": "Antennaria dioica Gaertn.", "id": "5385604"}, "id": 89}, "90": {"name_fr": "griottier", "name_sc_ansm": "Prunus cerasus L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["p\u00e9doncule de fruit"], "id": "7"}, {"parts": ["p\u00e9doncule du fruit"], "id": "22"}], "gbif": {"name_sc": "Prunus avium (L.) L.", "id": "3020791"}, "id": 90}, "91": {"name_fr": "m\u00e9lisse", "name_sc_ansm": "Melissa officinalis L.", "gbif": {"name_sc": "Melissa officinalis L.", "id": "5341501"}, "saveur": ["feuille"], "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille"], "id": "18"}, {"parts": ["feuille"], "id": "5"}, {"parts": ["feuille"], "id": "6"}], "id": 91}, "92": {"name_fr": "harpagophyton", "name_sc_ansm": "Harpagophytum procumbens (Burch.) DC. Ex Meissn.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["racine"], "id": "21"}], "gbif": {"name_sc": "Harpagophytum procumbens DC. ex Meisn.", "id": "3585335"}, "id": 92}, "93": {"name_fr": "houx (petit)", "name_sc_ansm": "Ruscus aculeatus L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["partie souterraine"], "id": "3"}], "gbif": {"name_sc": "Ruscus aculeatus L.", "id": "2769766"}, "id": 93}, "94": {"name_fr": "menthe verte", "name_sc_ansm": "Mentha spicata L.", "gbif": {"name_sc": "Mentha spicata L.", "id": "2927175"}, "saveur": ["feuille"], "ind_mel_tis_ansm": [], "id": 94}, "95": {"name_fr": "piloselle", "name_sc_ansm": "Hieracium pilosella L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["plante enti\u00e8re"], "id": "7"}, {"parts": ["plante enti\u00e8re"], "id": "22"}], "gbif": {"name_sc": "Pilosella officinarum", "id": "3122939"}, "id": 95}, "96": {"name_fr": "kink\u00e9liba", "name_sc_ansm": "Combretum micranthum G. Combretaceae", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille"], "id": "10"}, {"parts": ["feuille"], "id": "7"}, {"parts": ["feuille"], "id": "22"}], "gbif": {"name_sc": "Combretum micranthum G.Don", "id": "3698309"}, "id": 96}, "97": {"name_fr": "capucine", "name_sc_ansm": "Tropaeolum majus L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["limbe et p\u00e9tiole"], "id": "20"}], "gbif": {"name_sc": "Tropaeolum majus L.", "id": "2889934"}, "id": 97}, "98": {"name_fr": "gen\u00e9vrier", "name_sc_ansm": "Juniperus communis L.", "gbif": {"name_sc": "Juniperus communis L.", "id": "2684709"}, "saveur": ["c\u00f4ne femelle"], "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["c\u00f4ne m\u00fbr"], "id": "13"}, {"parts": ["c\u00f4ne femelle"], "id": "22"}, {"parts": ["c\u00f4ne femelle"], "id": "23"}], "id": 98}, "99": {"name_fr": "ratanhia", "name_sc_ansm": "Krameria triandra Ruiz et Pav.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["racine"], "id": "3"}, {"parts": ["racine"], "id": "2"}], "gbif": {"name_sc": "Krameria lappacea (Dombey) H.M.Burdet & B.B.Simpson", "id": "5687593"}, "id": 99}, "100": {"name_fr": "lamier blanc", "name_sc_ansm": "Lamium album L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["corolle mond\u00e9e"], "id": "7"}, {"parts": ["corolle mond\u00e9e"], "id": "22"}], "gbif": {"name_sc": "Lamium album L.", "id": "2926683"}, "id": 100}, "101": {"name_fr": "basilic", "name_sc_ansm": "Ocimum basilicum L.", "gbif": {"name_sc": "Ocimum basilicum L.", "id": "2927096"}, "saveur": ["feuille"], "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille"], "id": "5"}, {"parts": ["feuille"], "id": "6"}], "id": 101}, "102": {"name_fr": "fraisier", "name_sc_ansm": "Fragaria vesca L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["rhizome"], "id": "8"}], "gbif": {"name_sc": "Fragaria vesca L.", "id": "3029817"}, "id": 102}, "103": {"name_fr": "m\u00e9lilot", "name_sc_ansm": "Melilotus officinalis (L.) Pall.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["partie a\u00e9rienne"], "id": "18"}, {"parts": ["partie a\u00e9rienne"], "id": "3"}, {"parts": ["partie a\u00e9rienne"], "id": "2"}, {"parts": ["partie a\u00e9rienne"], "id": "5"}, {"parts": ["partie a\u00e9rienne"], "id": "6"}], "gbif": {"name_sc": "Melilotus officinalis Pall.", "id": "2971024"}, "id": 103}, "104": {"name_fr": "gen\u00eat \u00e0 balai", "name_sc_ansm": "Cytisus scoparius (L.) Link", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["fleur"], "id": "7"}, {"parts": ["fleur"], "id": "22"}], "gbif": {"name_sc": "Cytisus scoparius Link", "id": "5354656"}, "id": 104}, "105": {"name_fr": "lierre terrestre", "name_sc_ansm": "Nepeta glechoma", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["partie a\u00e9rienne"], "id": "19"}, {"parts": ["partie a\u00e9rienne"], "id": "20"}], "gbif": {"name_sc": "Glechoma hederacea L.", "id": "2926557"}, "id": 105}, "106": {"name_fr": "psyllium", "name_sc_ansm": "Plantago afra L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["graine"], "id": "24"}, {"parts": ["graine"], "id": "6"}], "gbif": {"name_sc": "Plantago afra L.", "id": "7303104"}, "id": 106}, "107": {"name_fr": "reine des pr\u00e9s", "name_sc_ansm": "Filipendula ulmaria (L.) Maxim.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["fleur", "sommit\u00e9 fleurie"], "id": "12"}, {"parts": ["fleur", "sommit\u00e9 fleurie"], "id": "22"}, {"parts": ["fleur", "sommit\u00e9 fleurie"], "id": "21"}, {"parts": ["fleur", "sommit\u00e9 fleurie"], "id": "17"}, {"parts": ["fleur", "sommit\u00e9 fleurie"], "id": "7"}], "gbif": {"name_sc": "Filipendula ulmaria (L.) Maxim.", "id": "2987999"}, "id": 107}, "108": {"name_fr": "rosier", "name_sc_ansm": "", "saveur": ["bouton floral", "p\u00e9tale"], "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["bouton floral", "p\u00e9tale"], "id": "8"}], "aspect": ["bouton floral", "p\u00e9tale"], "id": 108}, "109": {"name_fr": "artichaut", "name_sc_ansm": "Cynara scolymus L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille"], "id": "10"}, {"parts": ["feuille"], "id": "7"}, {"parts": ["feuille"], "id": "22"}], "gbif": {"name_sc": "Cynara scolymus L.", "id": "3112361"}, "id": 109}, "110": {"name_fr": "m\u00e9nyanthe", "name_sc_ansm": "Menyanthes trifoliata L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille"], "id": "13"}, {"parts": ["feuille"], "id": "16"}], "gbif": {"name_sc": "Menyanthes trifoliata L.", "id": "5341511"}, "id": 110}, "111": {"name_fr": "lin", "name_sc_ansm": "Linum usitatissimum L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["graine"], "id": "24"}], "gbif": {"name_sc": "Linum usitatissimum L.", "id": "2873861"}, "id": 111}, "112": {"name_fr": "val\u00e9riane", "name_sc_ansm": "Valeriana officinalis L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["racine"], "id": "18"}], "gbif": {"name_sc": "Valeriana officinalis L.", "id": "2888763"}, "id": 112}, "113": {"name_fr": "centaur\u00e9e (petite)", "name_sc_ansm": "Centaurium erythraea Rafn", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["sommit\u00e9 fleurie"], "id": "13"}, {"parts": ["sommit\u00e9 fleurie"], "id": "16"}], "gbif": {"name_sc": "Centaurium erythraea Rafn", "id": "5414457"}, "id": 113}, "114": {"name_fr": "varech", "name_sc_ansm": "", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["thalle"], "id": "24"}, {"parts": ["thalle"], "id": "15"}], "id": 114}, "115": {"name_fr": "ispaghul", "name_sc_ansm": "Plantago ovata Forssk.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["graine", "t\u00e9gument de la graine"], "id": "24"}], "gbif": {"name_sc": "Plantago ovata Forssk.", "id": "3189723"}, "id": 115}, "116": {"name_fr": "gingembre", "name_sc_ansm": "Zingiber officinale Roscoe", "gbif": {"name_sc": "Zingiber officinale Roscoe", "id": "2757280"}, "saveur": ["rhizome"], "ind_mel_tis_ansm": [], "id": 116}, "117": {"name_fr": "asp\u00e9rule odorante", "name_sc_ansm": "Galium odoratum (L.) Scop.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["partie a\u00e9rienne fleurie"], "id": "18"}, {"parts": ["partie a\u00e9rienne"], "id": "5"}, {"parts": ["partie a\u00e9rienne"], "id": "6"}], "gbif": {"name_sc": "Galium odoratum Scop.", "id": "2914642"}, "id": 117}, "118": {"name_fr": "coriandre", "name_sc_ansm": "Coriandrum sativum L.", "gbif": {"name_sc": "Coriandrum sativum L.", "id": "3034871"}, "saveur": ["fruit"], "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["fruit"], "id": "5"}, {"parts": ["fruit"], "id": "6"}], "id": 118}, "119": {"name_fr": "achill\u00e9e millefeuille", "name_sc_ansm": "Achillea millefolium L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["sommit\u00e9 fleurie"], "id": "5"}, {"parts": ["sommit\u00e9 fleurie"], "id": "6"}], "gbif": {"name_sc": "Achillea millefolium L.", "id": "3120060"}, "id": 119}, "120": {"name_fr": "bardane (grande)", "name_sc_ansm": "Lappa major Gaertn.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["racine"], "id": "4"}, {"parts": ["racine"], "id": "7"}], "gbif": {"name_sc": "Arctium lappa L.", "id": "7353729"}, "id": 120}, "121": {"name_fr": "\u00e9rysimum", "name_sc_ansm": "Sisymbrium officinale (L.) Scop.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["partie a\u00e9rienne fleurie"], "id": "19"}, {"parts": ["partie a\u00e9rienne fleurie"], "id": "20"}], "gbif": {"name_sc": "Sisymbrium officinale (L.) Scop.", "id": "3046890"}, "id": 121}, "122": {"name_fr": "fenouil doux", "name_sc_ansm": "Foeniculum vulgare Mill. Var. dulce", "gbif": {"name_sc": "Foeniculum vulgare Mill.", "id": "3034922"}, "saveur": ["fruit"], "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["fruit"], "id": "5"}, {"parts": ["fruit"], "id": "6"}], "id": 122}, "123": {"name_fr": "romarin", "name_sc_ansm": "Rosmarinus officinalis L.", "gbif": {"name_sc": "Rosmarinus officinalis L.", "id": "2926634"}, "saveur": ["feuille"], "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille"], "id": "10"}, {"parts": ["feuille"], "id": "5"}, {"parts": ["feuille"], "id": "7"}], "id": 123}, "124": {"name_fr": "bouleau", "name_sc_ansm": "Betula pendula Roth", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille"], "id": "7"}, {"parts": ["feuille"], "id": "22"}], "gbif": {"name_sc": "Betula pendula Roth", "id": "5331916"}, "id": 124}, "125": {"name_fr": "eucalyptus", "name_sc_ansm": "Eucalyptus globulus Labill.", "gbif": {"name_sc": "Eucalyptus globulus Labill.", "id": "3176787"}, "saveur": ["feuille"], "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille"], "id": "20"}], "id": 125}, "126": {"name_fr": "absinthe", "name_sc_ansm": "", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["feuille", "sommit\u00e9 fleurie"], "id": "13"}], "id": 126}, "127": {"name_fr": "viburnum", "name_sc_ansm": "Viburnum prunifolium L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["\u00e9corce de tige"], "id": "3"}, {"parts": ["\u00e9corce de tige"], "id": "2"}], "gbif": {"name_sc": "Viburnum prunifolium L.", "id": "2888608"}, "id": 127}, "128": {"name_fr": "aun\u00e9e", "name_sc_ansm": "Inula helenium L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["partie souterraine"], "id": "19"}, {"parts": ["partie souterraine"], "id": "7"}, {"parts": ["partie souterraine"], "id": "22"}], "gbif": {"name_sc": "Inula helenium L.", "id": "3148340"}, "id": 128}, "129": {"name_fr": "giroflier", "name_sc_ansm": "Eugenia caryophyllus", "gbif": {"name_sc": "Syzygium aromaticum (L.) Merr. & L.M.Perry", "id": "3183002"}, "saveur": ["bouton floral"], "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["bouton floral"], "id": "5"}], "id": 129}, "130": {"name_fr": "solidage verge d\u2019or", "name_sc_ansm": "Solidago virgaurea L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["sommit\u00e9 fleurie"], "id": "22"}], "gbif": {"name_sc": "Solidago virga-aurea L.", "id": "7640823"}, "id": 130}, "131": {"name_fr": "badianier de chine", "name_sc_ansm": "Illicium verum Hook. f.", "gbif": {"name_sc": "Illicium verum Hook.f.", "id": "2889756"}, "saveur": ["fruit"], "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["fruit"], "id": "5"}, {"parts": ["fruit"], "id": "6"}], "id": 131}, "132": {"name_fr": "karkad\u00e9", "name_sc_ansm": "Hibiscus sabdariffa L.", "gbif": {"name_sc": "Hibiscus sabdariffa L.", "id": "3152582"}, "saveur": ["calice et calicule"], "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["calice et calicule"], "id": "14"}, {"parts": ["calice et calicule"], "id": "16"}], "aspect": ["calice et calicule"], "id": 132}, "133": {"name_fr": "primev\u00e8re", "name_sc_ansm": "Primula veris L.", "ind_mel_tis_ansm": [{"parts": ["fleur", "racine"], "id": "19"}], "gbif": {"name_sc": "Primula veris L.", "id": "8377689"}, "id": 133}}